 alínea a estabelecer alíquotas mínimas nas operações internas mediante resolução de iniciativa de um terço e aprovada pela maioria absoluta de seus membros alínea b fixar alíquotas máximas nas mesmas operações para resolver conflito específico que envolva interesse de estados mediante resolução de iniciativa da maioria absoluta e aprovada por dois terços de seus membros inciso seis  